%@Titre:Nouvelle Calédonie -- 2008
Dans cet exercice, tout d\'ebut d'explication, de d\'emarche sera pris
en compte.\\
Voici les distances (en km) qui s\'eparent le soleil de trois
plan\`etes du syst\`eme solaire :

\medskip
\noindent \begin{tabularx}{\linewidth}{*{3}{>{\centering \arraybackslash}X}}
V\'enus : $105 \times 10^6$&Mars : $2\:250 \times 10^5$&Terre : $1,5
\times 10^8$\\
\end{tabularx}

\medskip
Parmi ces trois plan\`etes, quelle est celle qui est la plus
\'eloign\'ee du soleil ? Justifier.